[回帶] 五胡亂港 - 周顯

這一篇實在是政治不正確，簡直是衰到無倫，但由於太好笑了，不能不說。古時有「五胡亂華」，現在也有「五胡亂港」。這「五胡」就是﹕賓妹(想拿居港權)、鬼佬(陰謀顛覆香港)、蝗蟲(拿綜援住公屋的)、自由行、巴基爛坦(不夠數，唯有找他們湊齊)。我有一部陳年小說，叫《五胡戰史》，描述有一個組織叫「殺胡世家」，認為只要殺光了胡人，就天下太平了。所以，有人說香港人也要齊心合力，殺光(太誇張了吧？)或逐走賓妹、鬼佬、蝗蟲、自由行和巴基爛坦。